This assessment uses the details from the scope, goals, risk assessment report, and the types of controls (Administrative/Managerial, Technical, Physical/Operational) as a guide:

Least Privilege (Administrative/Managerial Control - Preventative)
Answer: No. Access controls such as least privilege and separation of duties have not been implemented.

Disaster Recovery Plans (Administrative/Managerial Control - Corrective)
Answer: No. There are no disaster recovery plans currently in place.

Password Policies (Administrative/Managerial Control - Preventative)
Answer: No. Although a password policy exists, its requirements are not in line with current minimum complexity requirements.

Access Control Policies (Administrative/Managerial Control - Preventative)
Answer: No. Proper access control policies have not been implemented to ensure least privilege and separation of duties.

Account Management Policies (Administrative/Managerial Control - Preventative)
Answer: Partially. While there is some level of account management, there is no centralized password management system, indicating account management policies might not be fully effective or comprehensive.

Separation of Duties (Administrative/Managerial Control - Preventative)
Answer: No. Separation of duties has not been implemented.

Firewall (Technical Control - Preventative)
Answer: Yes. The IT department has a firewall in place with defined security rules.

IDS/IPS (Technical Control - Detective)
Answer: No. The IT department has not installed an intrusion detection system (IDS).

Encryption (Technical Control - Deterrent)
Answer: No. Encryption is not currently used for protecting the confidentiality of customer data.

Backups (Technical Control - Corrective)
Answer: No. The company does not have backups of critical data.

Password Management (Technical Control - Preventative)
Answer: No. There is no centralized password management system in place.

Antivirus (AV) Software (Technical Control - Corrective)
Answer: Yes. Antivirus software is installed and monitored regularly by the IT department.

Manual Monitoring, Maintenance, and Intervention (Technical Control - Preventative)
Answer: Partially. While legacy systems are monitored and maintained, there is no regular schedule, and intervention methods are unclear.

Physical/Operational Controls like Locks, CCTV, Fire Detection and Prevention Systems
Answer: Yes. The physical location has sufficient locks, up-to-date CCTV surveillance, and functioning fire detection and prevention systems.

------

**Payment Card Industry Data Security Standard (PCI DSS):**

1. Only authorized users have access to customers’ credit card information.
  Answer: No. All employees currently have access to internally stored data which may include cardholder data.

2. Credit card information is stored, accepted, processed, and transmitted internally, in a secure environment.
  Answer: No. There's no mention of a secure environment for processing and transmitting credit card information.
  
3. Implement data encryption procedures to better secure credit card transaction touchpoints and data.
  Answer: No. Encryption is not currently used for customer credit card information.
  
4. Adopt secure password management policies.
Answer: No. The password policy is nominal and not in compliance with minimum complexity requirements.


**General Data Protection Regulation (GDPR):**

5. E.U. customers’ data is kept private/secured.
Answer: No. (Partially) The company has developed and enforces privacy policies but there's no mention of specific measures that ensure E.U. data is kept private or secured.

6. There is a plan in place to notify E.U. customers within 72 hours if their data is compromised/there is a breach.
Answer: Yes. There is a plan to notify E.U. customers within 72 hours of a breach.

7. Ensure data is properly classified and inventoried.
Answer: No. The IT department does not know which assets would be at risk, suggesting poor data classification and inventory.

8. Enforce privacy policies, procedures, and processes to properly document and maintain data.
Answer: Yes. Privacy policies, procedures, and processes have been developed and are enforced.


**System and Organizations Controls (SOC type 1, SOC type 2):**
9. User access policies are established.
  Answer: No. Access controls pertaining to least privilege and separation of duties have not been implemented.

10. Sensitive data (PII/SPII) is confidential/private.
  Answer: No. All employees may be able to access sensitive data, and there is no encryption in place.

11. Data integrity ensures the data is consistent, complete, accurate, and has been validated.
  Answer: Yes. (Partially) There's no mention of data integrity validation, although some controls are in place.

12. Data is available to individuals authorized to access it.
  Answer: No. There's a lack of proper access control policies.
